689罕有封口 疑有高人指點

2019年01月01日

689罕有封口 疑有高人指點

【本報訊】過往無論是就其關注的議題如港獨，抑或要反駁他人對其UGL案的指控，前特首梁振英（圖）都會透過facebook頻密發帖反擊，奇怪是過往多番因為UGL案在fb向議員、評論員等「開拖」的梁振英，自律政司12月12日出稿以證據不足為由決定不就其UGL案提出檢控後，近半個月竟未發文回應，與過去高調反駁外界指控做法有別，民主黨「天下為公」發起人之一尹兆堅懷疑是否有高人指點梁封口，免為事件火上加油。

相關新聞：公民廣場增一米高花槽設防

未在fb反擊 極不尋常

梁振英過往多次因為UGL醜聞在fb反駁指控，但他獲律政司「放生」後至今未於fb談及事件，近半個月發出的帖只關於出席高永文娶新抱宴會及見證西九戲曲中心開幕儀式等。他於12月13日出席一項公開活動後曾被記者追訪有關律政司的決定，全程「封口」；翌日出席基本法委員會委員劉廼強悼念儀式後再次被問到對於獲「放生」有何感受時亦拒回應。《蘋果》曾向前任特首辦公室查詢梁振英對不被檢控的意見，至今未獲回覆。

尹兆堅指以梁振英愛乘勝追擊的作風，面對外界有人質疑律政司不檢控他的決定，理應反擊，但有關決定公佈後半個月以來，梁竟然封嘴拒評，極不尋常，「過往就算外界只係做評論、仲要係基於事實嘅評論，都會收到佢律師信；今次佢一路唔講，唔知佢轉死性、定係大徹大悟，抑或上面有高人指點佢，唔好回應免火上加油？」

■記者呂浩然、許偉賢

上一則
上一則
公民廣場增一米高花槽設防

下一則
下一則
刑檢專員：檢控者不應受謾罵

公民廣場增一米高花槽設防
刑檢專員：檢控者不應受謾罵
2018娥言惑眾 驊而不實 英犬偷生 今日上街 抗紅線 拒沉淪

腥港人好快就唔記得㗎喇

醒左

似係被人警告就真，呢家我地唔撚告你，你未撚咁多爹。

689如果再出聲，潘鄭就要再受靶，一再出醜，潘生當然要叫689潛水

唔係有高人指點，而係有高層封鳩佢口！

你估牛華真係唱唔到, 其實係想分散港豬注意力咋